\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Descricoes Recursivas}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{itemize}[label={}]
        \item \textbf{Teorema 18:} Seja $l:\mathbb{N} - \{0\} \to \mathbb{N}$ dada por
        \begin{equation}
            l(n) := \text{tamanho (numero de digitos) na representacao binaria de n}
        \end{equation}

        \subitem e seja  $f :\mathbb{N}^* \to \mathbb{N}$ dada por
        \begin{equation}
            f(n) = \begin{cases}
                        1, & \text{se } n = 1\\
                        f(\FLO{\frac{n}{2}}) + 1, & \text{se } n > 1
                   \end{cases}
        \end{equation}

        \subitem entao

        \begin{equation}
            l(n) = f(n), \forall n > 0
        \end{equation}

        \item \textbf{Teorema 19:}
        \begin{equation}
            l(n) = \FLO{\lg n} + 1, \forall n > 0
        \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 20:} Para todo $n > 0$, a representacao binaria de n tem $\FLO{\lg n} + 1$ digitos

        \item \textbf{Teorema 21:} Seja $b:\mathbb{N} \to \mathbb{N}$ dada por
        \begin{equation}
            b(n) := \text{numero de digitos 1 na representacao binaria de n}
        \end{equation}

        \subitem e seja $f:\mathbb{N} \to \mathbb{N}$ dada por
        \begin{equation}
            f(n) = \begin{cases}
                        0, & \text{se } n = 0\\
                        f(\FLO{\frac{n}{2}} + (n \text{ mod } 2), & \text{se } n > 0
                   \end{cases}
        \end{equation}

        \subitem entao

        \begin{equation}
            b(n) = f(n), \forall n \in \mathbb{N}
        \end{equation}

    \end{itemize}
\end{document}

